% !TeX program = pdflatex

\documentclass[a4paper,ngerman]{article}

\usepackage{babel}
\usepackage[locale=DE]{siunitx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage[showframe]{geometry}

% ensure correct paper size
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{hidelinks}

\pagestyle{empty}

% ---------- parameters ----------
% all dimensions in cm
\newcommand\usecase{sketch}
\newcommand\newparam[3]{%
	\newcommand#1{\csname\detokenize{#1}\usecase\endcsname}%
	\expandafter\newcommand\csname\detokenize{#1}symbol\endcsname{#2}%
	\expandafter\newcommand\csname\detokenize{#1}real\endcsname{#3}%
	\ifdim #3cm < 1cm
		\expandafter\newcommand\csname\detokenize{#1}sketch\endcsname{1}%
	\else
		\expandafter\newcommand\csname\detokenize{#1}sketch\endcsname{#3}%
	\fi
}
\newcommand\newcalcparam[3]{%
	\pgfmathparse{#3}%
	\def\do{\newparam{#1}{#2}}%
	\expandafter\do\expandafter{\pgfmathresult}%
}
\newcommand\Ceil[2]{% #1: number, #2: round to
	ceil((#1) / #2) * #2
}
\newcommand\paramsymbol[1]{\ensuremath{\csname\detokenize{#1}symbol\endcsname}}
\newcommand\printparam[1]{{\def\usecase{real}\qty{#1}{\centi\meter}}}

\newparam\width{w}{9.3}
\newparam\height{h}{7.5}
\newparam\length{l}{30}
\newparam\thickness{t_p}{0.15}
\newparam\thicknessleather{t_l}{0.1}
\newparam\thicknessmagnet{t_l}{0.1}
\newparam\arrowdistance{arrow}{2}

% ---------- styles ----------
\colorlet{param}{gray}

\tikzset{
	cut/.style = {draw, thick},
	fold/.style = {draw, dotted},
	stitching/.style = {densely dotted},
	arrow/.style = {draw=param, <->, shorten <= .3pt, shorten >= .3pt},
	caption/.style = {node font=, inner sep=1em},
}

% ---------- macro definitions to define and draw dimensions ----------
\newcommand\newcor[2]{\newcommand{#1}{#2}}
\newcommand\renewcor[2]{\renewcommand{#1}{#2}}

\newcommand\formatdim[1]{%
	\begingroup
		\renewcommand\usecase{real}%
		\pgfmathparse{#1}%
		\qty[
			round-mode = places,
			round-precision = 2,
			drop-zero-decimal,
			%minimum-decimal-digits = 1,
		]{\pgfmathresult}{\centi\meter}%
	\endgroup
}
\newcommand\gsavedim[2]{% #1: control sequence, #2: expression
	\begingroup
		\renewcommand\usecase{real}%
		\pgfmathparse{#2}%
		\global\let#1=\pgfmathresult
	\endgroup
}

\newcommand\drawVerArrow[3][]{% [#1: node options], #2: y1, #3: y2
	\draw[arrow] (\xArrow, #2) -- node(arrownode)[anchor=west, text=param, #1]{\rule{0pt}{.8em}\formatdim{(#3) - (#2)}} (\xArrow, #3);
}
\newcommand\drawHorArrow[3][]{% [#1: node options], #2: x1, #3: x2
	\draw[arrow] (#2, \yArrow) -- node(arrownode)[anchor=north, text=param, #1]{\formatdim{(#3) - (#2)}} (#3, \yArrow);
}

% ---------- main ----------
\begin{document}
\section{Box}

\begin{tikzpicture}[x=.25cm, y=.25cm]
	\newcor\ya{0}
	\newcor\yb{\ya + \height}
	\newcor\yc{\yb + \width}
	\newcor\yd{\yc + \height}

	\newcor\xBodenLinks{\height}
	\newcor\xBodenRechts{\xBodenLinks + \length - 4*\thickness - 2*\thicknessleather}

	\newcor\xa{0}
	\newcor\xc{\xBodenLinks - \thickness}
	\newcor\xb{\xc - \width/2}
	\newcor\xd{\xBodenRechts + \thickness}
	\newcor\xe{\xd + \width/2}
	\newcor\xf{\xBodenRechts + \height}

	\draw[cut]  (\xb, \ya) -- (\xe, \ya) |- (\xf, \yb) |- (\xe, \yc)
	         |- (\xb, \yd) |- (\xa, \yc) |- (\xb, \yb) |- cycle;

	\draw[cut]  (\xa, \yb) -- (\xBodenLinks, \yb);
	\draw[fold] (\xBodenLinks, \yb) -- (\xBodenRechts, \yb);
	\draw[cut]  (\xBodenRechts, \yb) -- (\xf, \yb);

	\draw[cut]  (\xa, \yc) -- (\xBodenLinks, \yc);
	\draw[fold] (\xBodenLinks, \yc) -- (\xBodenRechts, \yc);
	\draw[cut]  (\xBodenRechts, \yc) -- (\xf, \yc);

	\draw[fold] (\xc, \yd) -- (\xc, \yc);
	\draw[fold] (\xBodenLinks, \yc) -- (\xBodenLinks, \yb);
	\draw[fold] (\xc, \yb) -- (\xc, \ya);

	\draw[fold] (\xd, \yd) -- (\xd, \yc);
	\draw[fold] (\xBodenRechts, \yc) -- (\xBodenRechts, \yb);
	\draw[fold] (\xd, \yb) -- (\xd, \ya);


	\newcommand\markleninner{0}
	\newcommand\marklenouter{.5}
	\newcommand\xmark[2][]{
		\ifx \relax #1\relax
			\def\MarkShift{0pt}
		\else
			\def\MarkShift{#12pt}
		\fi
		\draw (#2, \ya) -- +(0,  \markleninner) -- +(0, -\marklenouter) node [rotate=-90, anchor=west, yshift=\MarkShift] {\formatdim{#2}}
		      (#2, \yd) -- +(0, -\markleninner) -- +(0,  \marklenouter) node [rotate=-90, anchor=east, yshift=\MarkShift] {\formatdim{#2}};
	}
	\newcommand\ymark[1]{
		\draw (\xa, #1) -- +(+\markleninner, 0) -- +(-\marklenouter, 0) node [anchor=east] {\formatdim{#1}}
		      (\xf, #1) -- +(-\markleninner, 0) -- +(+\marklenouter, 0) node [anchor=west] {\formatdim{#1}};
	}

	\xmark{\xa}
	\xmark{\xb}
	\xmark[-]{\xc}
	\xmark[+]{\xBodenLinks}
	\xmark[-]{\xBodenRechts}
	\xmark[+]{\xd}
	\xmark{\xe}
	\xmark{\xf}

	\ymark{\ya}
	\ymark{\yb}
	\ymark{\yc}
	\ymark{\yd}

	\newcommand\ylabel[2]{\draw[arrow] (\xBodenLinks+2, #1) -- node[right] {\def\usecase{symbol}$#2$} +(0, #2);}
	\ylabel{\ya}{\height}
	\ylabel{\yb}{\width}
	\ylabel{\yc}{\height}


	\newcommand\xlabel[4]{% #1: x start, #2: length, #3: y0, #4: y1, arrow will be centered between y0 and y1
		\path (#1, #3) -- coordinate(tmp) (#1, #4);
		\draw[arrow] (tmp) -- node[above] {\def\usecase{symbol}$#2$} +(#2, 0);
	}
	\xlabel{\xa}{\height}{\yb}{\yc}
	\xlabel{\xb}{\width/2}{\ya}{\yb}
\end{tikzpicture}

\bigskip

\begin{tikzpicture}
	\draw[cut] (0, 0) -- (1, 0) node [anchor=west] {schneiden};
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
	\draw[fold] (0, 0) -- (1, 0) node [anchor=west] {falten};
\end{tikzpicture}

\bigskip

\begingroup
%\color{param}
Parameter:
\begin{itemize}
\item \paramsymbol\width~Innenbreite (Höhe der Spielkarten + Spiel) = \printparam\width
\item \paramsymbol\height~Innenhöhe (Höhe der Trennkarten + Spiel) = \printparam\height
\item \paramsymbol\length~Außenlänge = \printparam\length
\item \paramsymbol\thickness~Dicke der Pappe = \printparam\thickness
\item \paramsymbol\thicknessleather~Dicke des Kunstleders = \printparam\thicknessleather
\end{itemize}
\endgroup


\section{Deckel}

\newparam\clearance{c}{0.1}
\newparam\stitching{s}{1}

\begin{tikzpicture}[x=.2cm, y=.2cm]
	\newcor\ya{0}
	\newcor\yb{\ya + \clearance}
	\newcor\yc{\yb + \height}
	\newcor\yd{\yc + \clearance}
	\newcor\ye{\yd + \thickness + \width + \thickness + \thicknessmagnet}
	\newcor\yf{\ye + \clearance}
	\newcor\yg{\yf + \height}
	\newcor\yh{\yg + \clearance}
	\newcor\yArrow{\ya - \arrowdistance}
	\gsavedim\Deckellaenge{\yh + \stitching}

	\newcor\xa{0}
	\newcor\xb{\xa + \clearance}
	\newcor\xc{\xb + \length}
	\newcor\xd{\xc + \clearance}
	\newcor\xArrow{\xd + \arrowdistance}
	\gsavedim\Deckelbreite{\length + 2*\stitching}

	\newcommand\drawrectangle[5]{% #1: Name, #2: x1, #3: y1, #4: x2, #5: y2
		\draw[cut]  (#2, #3) rectangle node {#1} (#4, #5);
	}

	\draw[stitching]  (\xa, \yh) |- (\xd, \ya) -- (\xd, \yh);
	\drawrectangle{Magnet} {\xb}{\yb} {\xc}{\yc}
	\drawrectangle{Pappe}  {\xb}{\yd} {\xc}{\ye}
	\drawrectangle{Pappe}  {\xb}{\yf} {\xc}{\yg}
	\path (\xb, \yh) -- node[anchor=south]{\strut Stoff/Kunstleder} (\xc, \yh);
	\node at (\xa, \yh) [anchor=south] {\strut Naht};
	\drawVerArrow{\ya}{\yb}
	\drawVerArrow{\yb}{\yc}
	\drawVerArrow{\yc}{\yd}
	\drawVerArrow{\yd}{\ye}
	\drawVerArrow{\ye}{\yf}
	\drawVerArrow{\yf}{\yg}
	\drawVerArrow{\yg}{\yh}
	\path (arrownode.east) ++(\arrowdistance, 0) coordinate (tmp) let \p0=(tmp) in \pgfextra{\xdef\xArrow{\x0}};
	\show\xArrow

	\drawHorArrow{\xa}{\xb}
	\drawHorArrow{\xb}{\xc}
	\drawHorArrow{\xc}{\xd}

	\drawVerArrow{\ya}{\yh}
	\global\let\xArrow=\UNDEFINED
\end{tikzpicture}


\section{Innenstoff \& Kunstleder}

\newparam\Reserve{r}{10}
\newcalcparam\Stoffbreite{l_\text{Innenstoff}}{\Ceil{\length + 2*\height + \Reserve}{10}}
\newcalcparam\Stofflaenge{w_\text{Innenstoff}}{\Ceil{\Deckellaenge + 4*\height + \width + \Reserve}{10}}
\newcalcparam\Kunstlederbreite{l_\text{Kunstleder}}{\Ceil{\length + 2*\height}{10}}
\newcalcparam\Kunstlederlaenge{w_\text{Kunstleder}}{\Ceil{\Deckellaenge + \width}{10}}
\newcommand\tikzunit{0.08cm}

\begin{tikzpicture}[x=\tikzunit, y=\tikzunit, baseline=(caption)]
	\newcor\ya{0}
	\newcor\yb{\ya + \Deckellaenge}
	\newcor\yc{\ya + \Stofflaenge}

	\newcor\xa{0}
	\newcor\xb{\xa + \Stoffbreite}
	\newcor\xA{\xa + \Stoffbreite/2 - \Deckelbreite/2}
	\newcor\xB{\xb - \Stoffbreite/2 + \Deckelbreite/2}

	\node (caption) at (\xb/2, \yc) [anchor=north, caption] {Innenstoff};
	\draw[cut]  (\xA, \ya) -| (\xB, \yb) -| (\xb, \yc) -| (\xa, \yb) -| cycle;

	\newcor\yArrow{\ya - \arrowdistance}
	\drawHorArrow{\xa}{\xA}
	\drawHorArrow{\xA}{\xB}
	\drawHorArrow{\xB}{\xb}

	\renewcor\yArrow{\yc + \arrowdistance}
	\drawHorArrow[anchor=south]{\xa}{\xb}
	%\node (caption) at (arrownode.north) [anchor=south, caption] {Innenstoff};

	\newcor\xArrow{\xa - \arrowdistance}
	\drawVerArrow[anchor=east]{\ya}{\yc}
	\renewcor\xArrow{\xb + \arrowdistance}
	\drawVerArrow{\ya}{\yb}
\end{tikzpicture}
\hspace{-1.2cm}
\begin{tikzpicture}[x=\tikzunit, y=\tikzunit, baseline=(caption)]
	\newcor\ya{0}
	\newcor\yb{\ya + \Deckellaenge}
	\newcor\yc{\ya + \Kunstlederlaenge}

	\newcor\xa{0}
	\newcor\xb{\xa + \Kunstlederbreite}
	\newcor\xA{\xa + \Kunstlederbreite/2 - \Deckelbreite/2}
	\newcor\xB{\xb - \Kunstlederbreite/2 + \Deckelbreite/2}

	\node (caption) at (\xb/2, \yc) [anchor=north, caption] {Kunstleder};
	\draw[cut]  (\xA, \ya) -| (\xB, \yb) -| (\xb, \yc) -| (\xa, \yb) -| cycle;

	\newcor\yArrow{\ya - \arrowdistance}
	\drawHorArrow{\xa}{\xA}
	\drawHorArrow{\xA}{\xB}
	\drawHorArrow{\xB}{\xb}

	\renewcor\yArrow{\yc + \arrowdistance}
	\drawHorArrow[anchor=south]{\xa}{\xb}
	%\node (caption) at (arrownode.north) [anchor=south, caption] {Kunstleder};

	\newcor\xArrow{\xa - \arrowdistance}
	\drawVerArrow[anchor=east]{\ya}{\yc}
	\renewcor\xArrow{\xb + \arrowdistance}
	\drawVerArrow{\ya}{\yb}
\end{tikzpicture}
\end{document}
